{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_009800",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "구암선생문집"
    },
    "text": "亀岩先生文集 (구암선생문집)\\n\n「木版本。原集2冊、続集2冊、別集2冊の計6冊から成ります。初版は1902年に刊行されました(光武6)。原集は著者が亡くなってから70年後の1640年(仁祖18)に許穆によって編集・刊行され、続集は1748年(英祖24)に魚有成などによって編集・刊行されました。別集は亀岩文集との間を埋めるため、子孫のテファンなどによって収集され、種基などが校正・編集し、1902年に刊行されました。 内容を見ると、原集の巻1には詩・啓辞・遮子・疏・典・識・祭文・撰などが収録されており、巻2には行状・墓葛銘・祭文・萬、亀岩書院奉安文などが付録として収められています。この本の冒頭にはヨンジュ、チョギョンによる序文があり、最後には世界とホ・モクの跋文が掲載されています。続集の巻1には詩・書・使賦・記・伝・雑著・祭文・妙葛・抜などが収められています。巻2には付録として詩・祭文・万・神道碑銘などが載せられ、最後には御有声の発文が掲載されています。別集の巻1には詩1首と書・抜文などが含まれており、巻2には付録として頭取・尺遺・諸賢詩習などが掲載されています。本の冒頭にはイ・マンドによる序文、最後にはイ・ジョンギの抜文が付けられています。」",
    "QA": [
        {
            "question": "亀岩先生文集はいつ初版が刊行されましたか？",
            "answer": "亀岩先生文集の初版は1902年に刊行されました。"
        },
        {
            "question": "亀岩先生文集はいくつの冊から成りますか？",
            "answer": "亀岩先生文集は計6冊から成ります。"
        },
        {
            "question": "亀岩先生文集の原集は誰によって編集・刊行されましたか？",
            "answer": "亀岩先生文集の原集は著者が亡くなってから70年後の1640年に許穆によって編集・刊行されました。"
        },
        {
            "question": "亀岩先生文集の続集はいつ編集・刊行されましたか？",
            "answer": "亀岩先生文集の続集は1748年に魚有成などによって編集・刊行されました。"
        },
        {
            "question": "亀岩先生文集の別集は誰によって収集されましたか？",
            "answer": "亀岩先生文集の別集は子孫のテファンなどによって収集されました。"
        },
        {
            "question": "亀岩先生文集にはどのような内容が収録されていますか？",
            "answer": "亀岩先生文集には詩、啓辞、遮子、疏、典、識、祭文、撰などの内容が収録されています。"
        },
        {
            "question": "亀岩先生文集の巻1にはどのような文献が収められていますか？",
            "answer": "亀岩先生文集の巻1には詩、啓辞、遮子、疏、典、識、祭文、撰などが収められています。"
        },
        {
            "question": "亀岩先生文集の巻2にはどのような文献が付録として収められていますか？",
            "answer": "亀岩先生文集の巻2には行状、墓葛銘、祭文、萬、亀岩書院奉安文などが付録として収められています。"
        },
        {
            "question": "亀岩先生文集の別集の巻1には何が含まれていますか？",
            "answer": "亀岩先生文集の別集の巻1には詩1首と書、抜文などが含まれています。"
        },
        {
            "question": "亀岩先生文集の別集の巻2にはどのような文献が掲載されていますか？",
            "answer": "亀岩先生文集の別集の巻2には付録として頭取、尺遺、諸賢詩習などが掲載されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 388,
        "QA": 455
    }
}